DV500_56_SAS_On Cloud Models
Self-Assessment Sheet


Q1. What is an example of cloud capability?
Ans. The deployment of new applications. Application instances usually involve a lot of different components and services all working together.


Q2. Where can an application be deployed?
Ans. You can deploy a web server, a database server, an application server, and anything else you need to run that application with one click.


Q3. To deploy the application, you can use Data centers that are located in ____________.
Ans. The world.


Q4. Can you move those application instances from one data center to another where you are effectively following the sun?
Ans. Yes you can. 


Q5. What is an efficient way to deploy an application?
Ans. As people need more access to that application, they can use the data center that’s closest to them. And from a cost perspective, this is a very efficient way to deploy an application.


Q6.  What do some organizations do instead of going to a third party for cloud service?
Ans. Instead, they purchase their own equipment and build their own cloud within their data center.


Q7. What is a private cloud?
Ans. We commonly refer to this as a private cloud because it’s one that only that company has access to and it’s not one that’s designed to be shared with anyone else.


Q8. Cloud services provided by Amazon, Microsoft, Rackspace, and others can be configured as what?
Ans. Public clouds.


Q9. What is the combination of using both a private and public cloud?
Ans. The combination of using both a private and a public cloud is referenced as a hybrid cloud deployment.


Q10. What are the advantages of having a private cloud?
Ans. The advantage of having a private cloud is that without the expense of purchasing all the equipment just for this cloud. 


Q11. What does an organization build that include a database, web server and other devices?
Ans. Build their own application instance.


Q12. A company may only need the _______________ to be able to load the software and deploy these cloud instances.
Ans. Raw infrastructure.


Q13. If an organization only needs CPU storage and a network to be able to deploy thie application instance, then they want to use ____________________as their cloud deployment model. 
Ans. Infrastructure


Q14. What does HaaS stand for?
Ans. Hardware as a Service.


Q15. Who is responsible for a large amount of implementation in a cloud model?
Ans. The end user 


Q16. What does a cloud provider provide?
Ans.  The cloud provider is effectively providing the hardware to run this application and in some cases, perhaps even the operating system.


Q17. What is an example of IaaS deployment?
Ans. A good example of an infrastructure as a service deployment might be with a company that provides web services.


Q18. What is the one main benefit the end user has in SaaS?
Ans.  with software as a service or SaaS, the end user doesn’t have to deal with anything relating to the application or the operating system. 


Q19. What does SaaS stand for?
Ans. Software as a Service.


Q20. What isn’t required for any type of software?
Ans. There’s effectively no local installation required for any types of software.


Q21. The end user can simply log in and manage an email distribution list, log in and manage their payroll or any other type of software as a ______________.
Ans. Service implementation.


Q22. Who is responsible for maintaining the application, storing the data, and keeping all of that information safe?
Ans. Software as a Service is responsible for maintaining.


Q23. Google mail is an example of _____________.
Ans. Software as a Service.


Q24. Are you responsible for maintaining the google mail?
Ans. No 


Q25. What does Google do with the email system?
Ans. You simply use your username and password and now an entire email system is available to you.


Q26. A good example of Saas is ______________.
Ans. Google mail and Microsoft 365.


Q27. The middle ground between Iaas and Saas is __________________.
Ans.  Platform as Service PaaS.


Q28. What is PaaS?
Ans. With platform as a service, someone else is providing you with a platform that you can use to build your own applications.


Q29. What does the PaaS provider do?
Ans. They may allow you to log in and give you a set of modules that you can put together to build your own app.


Q30. ______________has an extensive platform as a service offering that gives you complete customization over the applications that you can easily deploy on their platform.
Ans. Salesforce 


Q31. If you were planning to deploy the applications in your own data center on your own hardware using applications that you yourself have written, then you’re probably using an ____________where everything in that model is managed by the client.
Ans. On-premises model